<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Самые интересные новости прошедшей недели</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;события&#34;&gt;События&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Сдача нескольких лабораторных работ по Архитектуре компьютеров&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Празднование 8го марта - женского дня&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повышение на работе&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://web.telegram.org&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://t.me/&amp;#43;r8_WKeViZl8wMDVi&#34; alt=&#34;Также вы можете следить за моей жизнью подписавшись на закрытый телегрмм канал.&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;связь-со-мной&#34;&gt;Связь со мной:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;💬 &lt;a href=&#34;https://web.telegram.org/k/#@samarrkhanova&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chat with me**&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;событие-первое&#34;&gt;Событие первое&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошедшей неделе было несколько дедлайнов по архитектуре. С чем я успешно справилась, сдав все работы и со спокойной душой отправившись праздновать лучший праздник&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;событие-второе&#34;&gt;Событие второе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Как я упомянула ранее, я отпраздновала 8е марта. Спросите, как? На самом деле не так уж и весело. А все потому, что 8го марта у меня была смена, но пришла я на неё с тортиком, чтобы торжественно попить чай в честь такого прекрасного дня.Также нам подарили подарки, а именно сертефикат в золотое яблоко ( лучшее руководство!!) А дома меня ждал пркрасный букет тюльпанов от молодого человека&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;событие-третье&#34;&gt;Событие третье&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Далее меня ждал ещё один приятный день на прошедшей неделе, а приятный он потому, что у нас повышениееее. Ладко, честно, громко сказано. На деле нам просто подняли ставку. НО. НООО. От этого приходить туда стало куда приятнее))&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями Git.</title>
      <link>https://example.com/post/blog-with-jupyter/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/blog-with-jupyter/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-git&#34;&gt;Что такое Git?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если ввести такой запрос в поисковик, большинство источников ответят так: Git (от англ. – Global Information Tracker) – это распределенная система управления версиями. И в этом определении, не очень понятном неподготовленному читателю, вся суть Git’а.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разберемся, что же значит «управление версиями» и когда система управления версиями становится «распределенной».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git – это разновидность VCS (Version Control System). А VCS – это программа для работы с постоянно изменяющейся информацией. Такое ПО может хранить множество версий одного и того же файла (документа) и возвращаться к более раннему состоянию (версии).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например, код пишут четыре программиста. Они работают в разных местах, с разных компьютеров, в разное время. VCS сохраняет все изменения, внесенные всеми программистами, и в любой момент можно вернуться к версии, созданной три дня или месяц назад.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какие VCS есть в природе:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;собственно Git;
SVN;
Mercurial;
CVS (Concurrent Versions System);
Team Foundation Server.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Все они делятся на два типа:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;распределенные (Git, Mercurial) – изменения хранятся в локальных хранилищах компьютеров и оттуда синхронизируются с другими компьютерами;
централизованные (CVS, SVN) – все данные хранятся на центральном сервере, и оттуда каждый локальный компьютер получает обновленные данные.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Git относится к распределенным системам, поэтому не зависит от центрального сервера, где хранятся файлы. Git сохраняет данные в локальном репозитории. Что такое репозиторий Git? Это каталог на жестком диске рабочего компьютера программиста. Для большей стабильности и ускорения синхронизации разных версий проекта локальный репозиторий хранят онлайн в специальных сервисах: Github, Gitlab, Bitbucket.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;зачем-нужен-git&#34;&gt;Зачем нужен Git?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Обычно вся работа над проектом (сайтом) со стороны разработчика сводится к трем простым операциям:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;удаление;
добавление;
изменение.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;И когда сайт состоит из менее чем 10 файлов, то проблем с этим нет: и так понятно, где что удалено или добавлено.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но чем больше и шире проект, тем больше людей в нем задействовано, и работу каждого разработчика над каждой версией становится сложно контролировать. А это необходимо: ведь люди допускают ошибки, а также могут одновременно работать с одним и тем же файлом, и без контроля версий сохранится только версия работы одного из программистов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С приходом VCS работать стало гораздо проще:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;можно откатывать изменения, если смысла в их внедрении нет;
можно быстро и безболезненно восстанавливать поврежденные файлы;
можно определить, кто из команды писал определенный блок кода;
можно следить за процессом, даже если в один и тот же момент над одним модулем работает несколько разработчиков или даже команд по всему миру.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-причин-работать-с-git&#34;&gt;5 причин работать с Git&lt;/h2&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1)Легко масштабировать работу по проекту, легко включать в процесс нужных сотрудников. При грамотном ведении репозитория в кратчайшие сроки можно развернуть дополнительную площадку или удалить лишнего разработчика из проекта.
2)Проект легко передавать из команды в команду, от разработчика к разработчику: просто отправьте ссылку на репозиторий.
3)Ничего не теряется. Все версии файлов сохраняются, и ситуаций, при которой может «потеряться» безвозвратно та или иная разработка, не бывает.
4)Можно «распараллелить» работу между разработчиками и целыми командами: распределите нагрузки между сотрудниками – так вы значительно повысите скорость выполнения проектных работ.
5)Можно отслеживать, как идет работа, логирует ее, и в любой момент можно увидеть, кто и когда внес изменения.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;подводя-итог&#34;&gt;Подводя итог:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git – это система работы команды программистов, при которой все они могут вносить изменения одновременно, не опасаясь за работоспособность проекта. Git необходим, если над сайтом работают сразу несколько команд разработчиков, и сам сайт при этом весьма сложен в архитектуре и состоит из большого числа файлов&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
